[劇透討論] 點睇新版《陰風陣陣 Suspiria》

未睇過原版唔比較
套戲好有野心，信息量大到滿瀉
最印象深刻反而係戲入面既音樂
有無人岩岩睇完

套野重唔重口？

重口味就梗係有 但係唔算多

Btw

應該會好極端啲評語

個人認為套戲太長同埋啲新聞有少少不必要（幫唔到個阿伯既設定）但整體黎講幾好睇

睇過下舊版個故事去比較，呢套啲色調好冷好共產［sosad]

我覺得套戲訊息太雜
唔記得係咪呢個名，嘆息之母出現嗰部分真係mindfuck

睇完好嘔心

好重口味

淨係睇過call me by your name 同呢套
兩套戲啲播歌空鏡montage 硬係流流地咁

但發夢果啲就剪得幾好

原作導演話套戲有違原作精神

呢套野我等左成半年，終於下星期上，我會買最夜果場，係最靚音響既戲院感受下呢套art house horror

btw呢套戲配樂係radiohead主音第一次做score. 未睇套戲前已經聽左隻soundtrack碟十幾次

但套野香港未上，巴打係amazon down黎睇?

睇完優先場
覺得好噁心 同埋睇緊嘅時候覺得好凍

係邊度睇巴打 仲有冇場次

呢套野接近新年先上真係冇撚野啊，肯定票房慘淡

前幾日有優先場

Thom yorke 做音樂

Mia Goth又露點

個個都睇到優先場咁好 我由18年10月等到以為1月17上，點知再推1月24，再推1月31，再推到2月7先有得睇 真係好撚憤怒 過埋年初一都未撚有得睇

使唔使睇左原版先

唔洗
重製版黎

電影中心優先場

睇完聽左好多次
Has ended, unmade, suspirium

真心好垃圾，用色情同暴力血腥黎包裝，但內容好空乏

2月2日起優先場
2月7日正場

留意到好多突然zoom in, zoom out既鏡頭

今個星期日加開一場 即刻買左

成班跳舞果幕配volk真係完美

有觀眾嚟到呢幕頂唔順，出咗去

呢幕既前一part有啲睇唔明 唔係好明無啦啦點解會咁

冇睇過Argento 77年版本冇得比較，但聞說77原作劇本相對簡單，新作則取其形，然後塑造出全新嘅故事，內容層次多而複雜，不但扣連七十年代西德政治氛圍，又融入神秘主義、舞蹈、歷史等元素。全片充塞大量意像隱喻，訊息量極多，不容易消化，整體定位偏鋒，絕非一般荷里活口味，但以兩個半鐘片長嚟計節奏算係頗快。

我覺得整體氣氛營造不俗，多用特色手法，如快速移鏡，復古得嚟陰森味濃，同導演前作《Call Me By Your Name》嘅陽光味大相逕庭。

可能宣傳吹得太大，血腥程度冇想像中高，尾場血祭盛宴雖然大派血漿，但配合詭異舞蹈，迷離多於噁心，更有一種難以言喻嘅喜感。反而早段一場肢體扭曲虐殺戲睇得幾煎熬，係近年睇過最不安嘅場面之一。

Chloe比預期少戲，只係導入之用，反而Tilda Swinton甚具女皇風範，即使角色唔算立體，單單幾句對白戲都極其壓場，分飾多角亦令人眼前一亮，但要細心留意才可發現。

相信出嚟評價會幾極端。

呢幕突然zoom in個畫面 好深刻

巴打係咪睇今日果場， 屌那星有個啊叔係最尾排就係睇到呢幕行左出黎姐9住我 行得又慢

有一幕flashback 女主角個病母講左句:giving birth to you is my biggest sin, 暗示左dakota係再生魔鬼，佢黎到跳舞學院，扮係受害者，d老女巫以為可以將dakota個身驅獻比mother markos, 但其實dakota個驅殼係留比終極boss mother suspiriorum,
附體成功之後，dakota就殺哂所有之前支持mother markos既人，爆撚哂頭，而另一方面就比死亡之吻mia goth, chloe moretz等佢地舒服咁離開， 但我唔知點解mother suspiriorum 同 markos之間有咩欣怨

原版有無分六幕
淨係當係art-horror咁睇就幾好睇，純恐怖片黎講訊息太雜

佢第一次做主角跳既舞步好似扑野咁

初四睇
先留名

有睇原版，啲畫面好正

唔係掛 全線得一間戲院上?

唔出奇 當小眾戲發行

兩間有自己地方嘅買手買完唔留俾自己上，（重要排後咗一個禮拜）代表啲乜？

想搵返原版睇，有冇出過中字BD?

推遲左幾次上映日期，仲要新年先上，發行商都應該預左

10月果陣唔上，搞到新年先上倒自己米係咩玩法? 最奇怪我記得上2星期又一城係上過優先場，但而家正式上畫影都冇

又一城場優先場應該係傳媒優先場

好想睇
但附近冇得上又冇人陪

呢d戲一定係自己入場睇架喇

唔係第一次喇...

啱啱睇完